---
title: Tentang Kami
subtitle: ''
description: Tim LangitKetujuh beserta jajarannya.
image: images/thumbnail.jpg
opengraph:
  image: images/thumbnail.jpg
call_to_action:
  enable: true
  title: Butuh Bantuan?
  image: images/footer-help.webp
  content : 'Klik "Butuh Bantuan?" agar dapat menghubungi kami via Telegram atau WhatsApp. Balasan akan direspon 1x3 jam.'
  button:
    enable: true
    label: via Telegram
    link: https://t.me/langitketujuh_cs

---
### Inspirasi?

Amar ma'ruf nahi munkar. Mengajak kepada kebaikan, mencegah keburukan (kejahatan).

### Asal Nama LangitKetujuh?

Diambil dari peristiwa Isra' Miraj. Perjalanan Rasulullah dari Al Masjidil Haram ke Al Masjidil Aqsha. Mi'raj ke langit pertama, langit ketujuh hingga ke _Sidratul Muntaha_. Tempat tertinggi di langit yang menjadi batas ujung pengetahuan dan amal aktifitas para makhluk.

Nama "LangitKetujuh" dari Bahasa Indonesia (Langit="Langit", Ketujuh="Ketujuh") ini diambil karena jarang ada projek free software yang menggunakan nama tempat yang islami dan istimewa, sehingga developer bertambah yakin dengan nama tersebut. Kita sebut saja L7, kepanjangan dari LangitKetujuh.

### Mengapa KDE Plasma?

Berbagai aplikasi desain kebanyakan terbuat dari QT. Seperti krita, kdenlive, scribus, fontforge, synfigstudio, opentoonz. Namun aplikasi desain gtk juga ada seperti Inkscape dan Gimp. Terlebih lagi tampilan UI KDE lebih familiar oleh pengguna awam.

### Sistem Operasi Multimedia?

LangitKetujuh digunakan untuk kebutuhan multimedia. Sebab pengembang LangitKetujuh juga desainer, pengajar, freelancer, dan memiliki bakat di desain grafis. Meskipun demikian, LangitKetujuh terdapat versi Home yang digunakan untuk kebutuhan umum dan awam.

### Siapa Para Tim?

* [Hervy Qurrotul Ainur Rozi](https://t.me/hervyqa) (Inisiator proyek, Developer, Maintainer, & Desainer)
